【又係XX人】溝麵粉冒充防火塗料 台北故宮+COSTCO中招

溝麵粉冒充防火塗料 台北故宮+COSTCO中招

台灣塗料商「恩企實業公司」自稱獨家代理英國Nullifire防火塗料，實際上卻涉嫌從泰國等地進口低價塗料調製，甚至還拿麵粉冒充 ，製成可耐燒1小時的「168型塗料」，用在台北故宮南院、好市多（COSTCO）超市等41處地點。台北地檢署今日以欺詐、偽造文書等罪，將恩企負責人汪惠南、周榮華夫婦及員工共9人起訴。

恩企成立於1999年，專營染料、油漆，多年來承接多項工程的鋼樑防火層工程，包括斥資109億元新台幣（約27億港元），耗時15年完工的故宮南院，以及施工中的台北藝術中心、世大運台北市和平國小籃球館，另外還包括民眾愛逛的COSTCO多處地點。

恩企登記代表人是崔明禮，但實際負責人應是汪惠南、周榮華夫婦，他們對外宣稱取得英國Nullifire Ltd.獨家授權的270型薄膜膨脹型防火塗料，還出具英國實驗室的檢驗報告，塗抹在建物的H形鋼樑後，高溫防火時效達2小時，藉此向內政部營建署等單位申請核准在台使用。

檢調查出，恩企主要銷售的防火塗料，包括高溫防火時效達1小時的168型塗料、及耐高溫2小時的270型塗料，其中168型是該公司自行配方研發，經申請核准使用，至於耐燒達2小時的270塗料，原本恩企也進行研發，但是在燃燒試驗失敗，因此改向英國Nullifire Ltd.進口120270型防火塗料。

由於向英國進口的塗料價格高昂，又需時常定時入貨，否則會喪失代理權，而恩企主打的是168型，270型使用機會不多。恩企為了不想喪失代理權，又不想囤貨，竟然拿小量的270型、混合劣質塗料製成168型，為了增加黏稠性，還加了大量的麵粉，應用在他們所承包的大部份工程中。

檢調查出，恩企自2010年開始代理英國Nullifire Ltd.，並自2012年開始使用加料的劣質黑心防火塗料，施作在全台41處工程。汪惠南、周榮華夫婦到案後坦承168型防火塗料是拿劣質品冒充，而負責施作故宮南院的簡姓監工也供稱，由於混了麵粉，塗料顆粒大，當時還不好施工。檢察官認定2名負責人、黃姓會計及6名監工、施作工人共同涉犯欺詐等罪，今日將9人一併起訴。

台灣《蘋果日報》